\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Dryade}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßes Feenwesen, neutral}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {11 (16 mit Rindenhaut)},
        hit-points  = {22 (5W8)},
        speed       = {9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 10,
        dex = 12,
        con = 11,
        int = 14,
        wis = 15,
        cha = 18
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Heimlichkeit +5, Wahrnehmung +4},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 14},
        languages = {Elfisch, Sylvanisch},
        challenge = 1
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Das Attribut zum angeborenen Zauberwirken der Dryade ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 14). Die Dryade kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Druidenkunst}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Gute Beeren, Verstricken}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Rindenhaut, Shillelagh, Spurloses Gehen}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Baumwandeln}
        Einmal in jedem ihrer Züge kann die Dryade drei Meter ihrer Bewegungsrate verwenden, um magisch in einen lebendigen Baum innerhalb ihrer Reichweite hinein- und aus einem anderen lebendigen Baum im Abstand von bis zu 18 Metern vom ersten Baum herauszutreten. Sie erscheint dann an einer freien Stelle im Abstand von bis zu 1,5 Metern vom zweiten Baum. Beide Bäume müssen mindestens groß sein.

        \DndMonsterAction{Magieresistenz}
        Die Dryade ist bei Rettungswürfen gegen Zauber und andere magische Effekte im Vorteil.

        \DndMonsterAction{Mit Tieren und Pflanzen sprechen}
        Die Dryade kann sich mit Tieren und Pflanzen verständigen, als spräche sie ihre Sprache.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Knüppel}
        Nahkampfwaffenangriff: +2 auf Treffer (+6 auf Treffer mit Shillelagh), Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 2 (1W4) Wuchtschaden oder 8 (1W8+4) Wuchtschaden mit Shillelagh.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Knüppel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=2 (1W4),
%      dmg-type=Wucht,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=8 (1W8+4),
%      or-dmg-when=mit Shillelagh,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feenbezauberung}
        Die Dryade zielt auf einen Humanoiden oder ein Tier im Abstand von bis zu neun Metern von ihr, den oder das sie sehen kann. Wenn das Ziel die Dryade sehen kann, muss es einen SG-14-Weisheitsrettungswurf bestehen, oder es ist magisch bezaubert. Die bezauberte Kreatur betrachtet die Dryade als vertrauenswürdigen Freund, den sie beschützt und auf dessen Rat sie hört. Obwohl das Ziel nicht von der Dryade kontrolliert wird, steht es ihren Forderungen und Aktionen so entgegenkommend wie möglich gegenüber. Jedes Mal, wenn die Dryade oder ihre Verbündeten dem Ziel Schaden zufügen, kann es den Rettungswurf wiederholen und den Effekt bei einem Erfolg beenden. Anderenfalls hält der Effekt 24 Stunden lang an, oder bis die Dryade stirbt, sich auf eine andere Existenzebene als die des Ziels begibt oder den Effekt als Bonusaktion beendet. Bei einem erfolgreichen Rettungswurf des Ziels ist dieses 24 Stunden lang gegen die Feenbezauberung der Dryade immun. Die Dryade kann höchstens einen Humanoiden und bis zu drei Tiere zugleich bezaubern.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
